【第55屆金馬獎】袁富華喜獲男配廣東話激動致辭：「原來很激動。我的國語不好，我想用我的母語講感受可以嗎？」

【第55屆金馬獎】袁富華廣東話激動致辭 舞台劇轉攻電影喜獲男配

資深舞台劇演員袁富華憑電影《翠絲》擊敗一眾對手，成功奪得第55屆金馬獎最佳男配角，袁富華由1995年開始演出多部舞台劇、同時參與唔少港台劇演出，最深入民心嘅一定係《喜劇之王》入面，大聲嗌：「你唔係外賣仔！」嘅嗰位大佬。近年喺《樹大招風》、《竊聽風雲》等香港電影都會見到佢嘅出現。

袁富華上到台已經眼濕濕，拎出貓紙後笑笑口話：「原來很激動。我的國語不好，我想用我的母語講感受可以嗎？」袁富華以廣東話講出得獎感受：「多謝金馬評審，三十而立、四十而不惑、五十而知天命，三十年前我做舞台劇演員，六年後有個重大決定，係咪繼續做演員，因為覺得冇乜成就，我真係好喜歡做演員，掙扎咗一晚之後決定繼續做演員。好多謝金馬評審對我演出嘅肯定，唔只係一個獎項，而係24年前我作出決定係冇錯嘅！」

袁富華仲話：「非常感謝金馬評委，我要感謝《翠絲》團隊，演員、導演、舒琪老師，唔係佢推薦我演出呢個角色，我唔會企喺度，仲有我另一半，不過佢喺香港未必睇得到，佢話上台唔使多謝佢，唔係佢喺呢30年嚟密密喺身邊支持我，冇可能有今日。」
<蘋果>

香港人母語係廣東話

有冇片睇？

你唔係外賣仔!

廣東人講廣東話

Hong Kong

竟然唔多人講，呢個post 又推唔起
有名氣同無名氣真係差好遠

下星期入場睇支持下佢 有朋友睇過優先場話好好睇

推

原來係佢
一直唔知佢咩名

喺咪真基？

你唔係外賣仔！

照咁睇未宣布都已經知有無獎。
一黎未講都特別激動，又有貓紙。

淨係記得你唔係外賣仔同埋神經俠侶同吳鎮宇指路

演得好好
果時唔知邊個, 但好恐怖

支持

到你去到佢咁嘅年記
打滾多年都冇幾多人識佢袁富華
聽到自己有提名 可能仲機會拎獎
好難唔辛酸唔激動
至於張貓紙
拎到獎 先俾你知啫
話唔定人地已經準備左30年
今年唔讀唔擔保仲有下次機會

有貓紙有乜特別，用這個理由好怪，唔通香港人水平跌到咁

佢嘅反應完全show到一個甘草終於有獎囉嘅激動，未上台已經周圍多謝人，一上台第一時間鞠躬

darling 哥

廣東話

佢有套戲扮鬼好恐怖

大家下個禮拜入場支持翠絲啦
港產片

乜旱餐都有得加底既咩

唔加底貴過加底?

屌原來係佢

有睇優先場
佢真係不得了, 黑仔都係正到爆!!
一定要睇!!!!!!

唔加底仲貴過加底?

HONG KONG

呢個一定要支持！

Btw狂問個外賣仔嗰段真係笑死

佢唯一令人有印象嘅就係喜劇之王嗰段

點解一開始讀入圍名單條友無神無氣咁

乜早餐都有加底既咩?!

佢好緊張
支持

咦張總唔飲得啊? 乾喎 我話乾喎

早幾日先睇完神經俠侶佢好好笑

套戲重點唔係姜浩文扮女人咩?

好笑咩 好緊張喎
嗰段除咗佢另外兩個配角都做得好好 做到有心寒feel

坦白講
某程度係佢國語唔好先講廣東話

我記得佢係樹大招風打車輪 ，同係第一誡做隻鬼

正常香港人點會講支那話好

本身一開始睇條片覺得好感動，有D眼濕濕
點知碌落去見到呢張相笑撚到仆街

唔講演技 淨係咬字都吊打cctvb班人
冇字幕 但每一粒字都聽得好清楚

唔洗特登講 一講姐係已經俾啲人陷家剷成功動搖到

真香港！台灣人好開明

你講乜鳩呀？簡直不支那謂！

pish

60-90頭 正常都唔會好啦
除非好刻意去學

已睇
又未到天上有地下無的level
但絕對情真意切

係近年班學生先著重學普通話啫，之前有段片鄭伊健啲普通話又係好差

冇記錯好似係扑個大陸妹

應該係得劉華最好
其他香港藝人都麻麻

陳科

五隻蝗負皮

睇到都感受到佢有幾激動
呢個肯定等咗30年

得獎條片個旁白講野講到就訓著咁

咁樣一個普通既香港藝人講廣東話既post都咁撚多5毛入黎想引戰帶風向

child登仔早就唔知咩係尊嚴同尊重！
尊嚴，係對自己身份o既一個肯定，必需要認真對代自己o既工作同準備。
尊重，就係無時無刻都準備好自己以最佳狀態去面對場合。

而家唔係唱k , 或做口水show , 係一個職業演員，得知有機會提名，準備好貓紙有幾出奇，呢個動作也是對自己一個尊重。

請支持港產片

唔知真定假 但係鎮宇當年棟篤笑話會準備定得獎同唔得獎ge反應

咪係 講到好似有貓紙都有錯咁
有份提名都想自己有得攞獎架啦 寫定貓紙有咩好出奇

好感動 講到句＂而係24年前我作出決定係冇錯嘅＂

黑仔又要比人JER
至矮上年先笑鳩佢拍十鳩幾套冇套拎到獎

呢樣真 香港其實都有好多好演員
單單係佢拎獎條片已經有唔少係香港人

支持！！！

viutv 套迷失假期有佢份

唔知你係乜水

下屆金像黑仔即刻拎男配

聽日去戲院捧場

你唔係外賣仔！！

惠英紅好靚

正字應該係默默

不過佢拎個年提名個兩套都唔係最好表現
甚至覺得有少少因為打和鳩up完所以要即刻下一年畀佢拎

心都寒埋

睇完條片真係好感動 雖然唔識佢⋯
但係真係完全feel到佢既心情同喜悅

香港越嚟越少真心喜歡演戲為電影既人，得D上台扮喊話自己好努力既明星靚仔靚女

好熱血

WhatsApp Stickers

呀sa dada都付出左唔少

人地上台咪講左國語唔好囉

炫富華

以為苑瓊丹會用廣東話讀袁富華添

星爺啲戲好屈機 每個對白都咁入心入肺

屌

金馬獎咁多支那戲提名

Cover image左下角條柒碌

知就唔會激動到個喎on9仔

on9仔

支持老戲骨

原來child登仔覺得得獎前唔應該準備謝詞

第一戒冇得輸

香港人就應該講廣東話
講支那話影響市容

好勵志

成地玻璃未

吊你老母

tvb狗咪撚出嚟吠啦

母語呀!

TVB唔准香港藝人用自己母語（即系廣東話）接受其他傳媒採訪

要人緊張到一片空白講唔到野先叫得體

完美演繹百感交集

冇睇過佢啲戲
但唔知點解睇返佢致辭都睇到眼濕濕

佢配音都好正 細個睇超人特工隊佢幫主角個老板配音都覺得配得好好 好尖酸刻薄

第一誡好好戲